朝雲集團b 組討論區

市場消息指，內地家居護理品牌立白集團旗下的朝雲集團（Cheerwin），預計最快本周五（26日）起公開招股，料3月10日掛牌，計集資3億至4億美元（約23.4億至31.2億港元），較早前市傳的1億至2億美元，多超過1倍；摩根士丹利和中金為聯席保薦人。
承銷團之一摩根士丹利發表報告，預計朝雲估值介乎16億至22億美元（約124.8億港元至171.6億港元），2021年市盈率介乎34倍至45倍。承銷團之一中金則預料，朝雲估值約129億元至169.7億元，2021年市盈率介乎36.2至47.5倍。

朝雲集團產品涉及家居清潔、殺蟲驅蚊、空氣護理、個人護理、寵物護理等，7個核心品牌包括「威王」、「超威」、「貝貝健」、「西蘭」、「潤之素」、「倔強的尾巴」、「德是」。朝雲去年首9個月收入錄14.6億元（人民幣，下同），按年增長16.9%，經調整純利按年升30.7%至2.4億元。
陳凱旋、陳凱臣兄弟於1994年創辦立白集團，生產洗衣液、衣物柔順劑等；2006年成立安福超威（朝雲前身），發展家居護理產品，二人與配偶合共持有朝雲99%股權。陳凱臣女兒陳丹霞任朝雲執董兼主席，陳凱旋兒子陳澤行則任非執董。信達生物（1801）主席兼總裁俞德超出任朝雲獨立非執行董事。
朝雲於2017至19年三個財政年度共派息7.4億元，上市後派息目標為向股東分派不少於可供分派利潤的25%。朝雲集資所得將用於研發、改善銷售和分銷網絡、市場營銷活動、實施數字化戰略及收購等。

All in

咁快傾？ 你肯定捱得到星期五？

咁O既增長動力, 竟然可估值PE四十幾倍, 個保母真係發緊夢

山泉113
藍月80

佢4x , pe is多餘

睇國配超幾多做人

岩岩招完果兩隻醫藥股往績都好過佢

睇埋佢地表現先算

四十幾

In

無基石

今日果隻已經含左撚

慢慢啦，趕得切睇埋菜心暗盤咩料先，再唔得，細新股唔玩住，等到大野出先返黎玩啦

一定等到孖既最後一日先入飛
依加波動太大

無基投 基本面普通
注碼減一半

垃圾股出黎混水摸魚

之前有一隻又係冇基投
係邊隻？

冇嘢了
好似係泡泡

認同，無基面真係唔想去

孖展任孖

無基石，伏味濃

睇埋國配先部署

又大跌市

PASS

係味唔抽了？

仲抽, 錢多?

一手抽，中左先哭喪

招魂=搵鬼買

忘巴上B 嗎？

3月2 先停，睇定d先，超得百令倍就唔抽

唔玩喇

好少連討論都冇

富途朝早10點到而家都仲有50億
呢隻咪搞

b1最差超得200 倍接1.5%

大貓有開孖

噴即殺

不了

無增長垃圾股
好野立白又留返唔上市

D人縮哂
無人敢孖

驚
睇埋賽生輸幾多先決定抽1定唔抽

好事黎，上次隻快手都係得兩個po

賣蚊香都上市

賣水 賣洗衣液都得啦

好似水位唔多中十手樓下隨時蝕息，不了。

冇人夠膽抽

賽生唔破發就抽一手，中到先哭喪

咁快決定？

3月3 末日入飛

朝雲無人抽。。超得幾十倍。

別人恐懼

牛牛指標: 無人孖

唔抽

班大陸人都唔抽，點升

今個月有無正野IPO？
必升果種。

估唔到

聽日賽生唔破發，超2-3百問題唔大

現金IN
諗唔到輸嘅理由

我都係咁話

隻久久王好似有啲妖氣
都會用現金摶一摶

銀行抽都係得暗盤睇，不過都係現金算

睇完賽生暗盤孖唔切，聽日4點截孖
點部署？

個莊咁撚狗閪你地都抽

中銀6點囉

抽左3個b

唔怕死無全屍??

if 200倍中1.5% 廿萬貨

正股驚西

勇者

抽飛出現

朝雲會唔會撞百度？

點撞

諗住pass

有無人孖抽？
定現金抽

無乜人講呢隻

唔all in 了
B1算

諗住完之前禁1手點知宜家先見到大貓開孖
大貓宜家開孖咁隨便架咩

仲要任孖咁滯

至周三早上，富途前一晚原借出40.6億元，最新借出37.75億元。其他券商方面，華泰國際借出33.9億元，輝立借出22億元，方德證券借出22億元，耀才借出18億元。

銀行班大sir反應係咁慢

一早上年要做既野，依家先做

啱啱孖100萬

孖展先

賽生唔破發，孖200手

賽生孖展退錢好似趕唔切孖埋呢隻

病貓趕得切

隻久久王就黎仲多孖過呢隻

8點退賽生
7點停朝雲

話8點啫
通常都早

呢隻係咁抽飛wo

Detail pls

有朋友本身hsbc 孖左 岩岩問我點抽飛

賽生平去，唔孖展了

訓身

2 條B1 招魂有立白撐 未驚過

個市咁撚樣, 最近有邊隻係唔抽飛